\section{Descripción de la implementación realizada}
En esta sección se explica cómo se ha realizado la implementación de la práctica, entrando en detalle en los puntos clave de 
la codificación de la práctica.
\subsection{Simplificaciones realizadas}
La simplifación más importante ha sido el no desarrollo de la detección de ciclos en el algorítmo SLD.
\subsection{Estructura del código fuente}

\subsection{Descripción de las estructuras de datos utilizadas}
Para la realización de esta práctica se han divido las distintas partes del código en varios paquetes que representan el tipo de datos de las clases que en ellas se contiene, por lo tanto tenemos los siguientes paquetes: (Realizar descripción de los paquetes)
\subsection{Funciones o métodos más relevantes}
En el desarrollo de esta práctica hay muchos elementos relevantes a destacar. Los más relevantes son los métodos ligados a la unificación de cláusulas y evolución de los estados para llegar a las soluciones. También se pueden destacar los métodos de la clase Parser que ayudan a traducir las indicaciones en modo textual a las estructuras internas del programa. Por tanto se pueden mostrar diferenciados por los siguientes grupos:

\begin{description}
\item[Funciones de parseo:] Todas estas funciones están implementadas de forma estática dentro de la clase \textbf{Parser}, y se pueden diferenciar entre dos tipos, de comprobación y de traducción. \\

Las \textbf{funciones de comprobación} intentan validar cadenas de texto con expresiones regulares devolviendo valores booleanos si las cadenas concuerdan o no.\\

Las \textbf{funciones de traducción} intentan traducir las cadenas pasadas por parámetro a estructuras internas del programa para realizar su posterior tratamiento por parte del programa.
\item[Funciones estructurales:] Estas funciones se repiten por varias clases del proyecto dentro del paquete de términos. Su implementación ayuda a las funciones algorítmicas a resolver los problemas que se plantean sobre la práctica. Entre ellas podemos destacar las siguientes:\\

\begin{description}

\item[clone(void):Obect] Esta función aparece en multitud de clases, y permite que al generar nuevos estados, o crear nuevas reglas de estudio se mantengan los estados sin cambios, evitando que existan punteros cruzados entre clases que terminen por realizar un comportamiento anómalo al recorrer el árbol de soluciones.\\

\item[equals(Object):boolean] En este caso la función realiza comprobaciones entre varios tipos de datos, indicando si sus tipos son iguales y sus contenidos también. Muy empleada para comprobar la unificación de términos.\\

\item[Clausula.getListaVariables():List\guilsinglleft Variable \guilsinglright] Utilizada para conocer la existencia de variables dentro de cláusulas y poder operar y tomar decisiones sobre la clase según su valor.\\

\item[MemoriaEstados.generaNuevaRegla(Clausula):Clausula] Para poder generar reglas derivadas es necesario reescribir reglas con variables nuevas, este método genera nuevos nombres a las variables y devuelve las nuevas clausulas reescritas para poder operar sobre ellas.\\	

\item[Clausula.sustituir(Termino,Termino):Clausula] Encargada de sustituir dentro de las reglas del programa el valor de los términos indicados por unos nuevos, generando nuevas reglas que permiten la creación de nuevos estados de estudio.\\	

\end{description}

Por último hay que hacer mención de la función \textbf{toString():String} sobreescrita también en gran cantidad de clases que ha facilitado en gran medida la presentación de los resultados y facilidad de depuración durante la programación de la práctica. Gracias a ella se puede seguir cómo evoluciona la algoritmia sin tener que entrar en detalle de todas las clases generadas durante la ejecución de la práctica.\\

\item[Funciones algorítmicas:] A continuación se describen las funciones más importantes respecto al funcionamiento interno y cálculo de soluciones de la práctica.\\

\begin{description}

\item[Robinson.getUnificador(Termino, Termino):Solucion] Esta es una de las funciones más importantes dentro de la práctica. Su labor es comparar dos términos y devolver si existe una \textbf{Solucion} con el unificador de máxima generalidad; en caso de no ser unificables los términos una excepción indicando el fallo. Los excepciones pueden ser lanzadas debido a un fallo inexperado, la aparición de un occur-check, o simplemente porque los términos comparados no unifican.\\
 
\item[SLD.finUnificacion(Estado):boolean] Se encarga de comprobar si un estado es final, y por lo tanto parar el algoritmo de búsqueda sobre esa rama. En ella se comprueban elemento a elemento si la regla que contiene el estado a examinar unifica con algún axioma descrito en el programa.\\

\item[SLD.preguntaYaEstudiada(Compuesto):boolean] Esta función detecta si una regla de un estado ha sido ya estudiada con anterioridad y evita que se vuelvan a generar estados a partir del estado de estudio.\\

\item[SLD.estudio(void):void] Expande el estado actual de estudio si no es un estado final y si este estado no se ha estudiado con anterioridad. Una vez expandido el estado, registra la regla expandida en una lista para evitar que ese estado sea expandido de nuevo.\\
 
\item[SLD.solucionSubTermino(Termino):boolean] Busca la solución para el término pasado como argumento, para ello creará un nuevo algoritmo SLD que tratará de responder a la pregunta a través de las reglas del programa. Este método es el que le da la profundidad al algoritmo, y controla la vuelta atrás después de estudiar un término.\\


\end{description}

\end{description}

